[全新螢幕技術登場] 僅1mm 薄，能舒適地貼在皮膚上輸出畫面！

螢幕技術的突破，除了在電視或者手機上可以看到的色彩和畫素提升，醫療方面的應用也不在少數。東京大學的研究人員最近就開發出新的彈性螢幕，可以貼在皮膚上顯示脈搏速度等各樣資訊。

這個螢幕採用透氣的微型網狀電極配合可伸展的線路和 Micro LED 燈，做到相當纖薄彈性的效果，雖然畫素有限，不過只有 1mm 薄的設計，方便舒適地貼在皮膚上同時顯示重要資訊。這個螢幕同時可以探測脈搏速度，並連接智慧手機把相關資訊傳送到雲端系統，對於擔心心臟健康的人來說，比穿戴式裝置更為方便。其發光設計，更可以在較暗的地方也顯示資訊。其實類似的技術之前已經有出現，但這次的新設計則有更長的使用壽命，並有更佳的貼合能力。

負責製作的大日本印刷表示，希望在未來 3 年內實現這個技術，讓這個技術更加可靠並開始量產。如果實際商品化的話，可以用來協助在家護養的病人，為他們顯示重要身體狀況之餘，可以同步通知家人或醫療機構跟進。這樣的技術在醫療以外，也可望有其他針對一般消費者的應用之處，未來的穿戴式裝置，可能會有截然不同的形態。

好快會出現電視M巾